有冇人生過蛇？

我阿爸生蛇
生完蛇好返後
痛左好耐勁辛苦
見到果d紅外線燈好似可以舒緩痛楚
有冇人用過，有冇用的？

或者想問有咩辦法舒緩痛楚？

太遲食生蛇藥？我生完無點再痛，係有時夜訓會有番少少痛

過左黃金72小時

請問『生蛇』究竟係咩嚟？

生蛇係神經綫痛？
啲燈應該照唔到呀嘛？

全對

話係疱疹
總之好恐怖

我果種痛到訓唔到，攪到想自殺

家陣佢食醫生開既維他命丸
不過都冇咩用...

成因係乜？

好似即係生過水痘嘅人返發, 同一種病毒但個徵狀唔水痘唔完全一樣

免疫力下降?

試過，最好都係食painkillers.

我都覺得揾揾地笨
所以問吓先

生過晌塊面度
不過又唔痛
D疤成年先淡

我果種最嚴重要食嗎啡，但負作用太多食左兩次無食

第一次生係係美國等轉機番香港時, 無啦啦坐係機場時突然間覺得心口痛痛地, 無為意
番到香港就間中好似灼熱咁痛一兩下, 心口有D印, 之後去左睇醫生
醫生就話我生蛇, 要食抗生素
由開始到睇醫生, 前後好似2-3星期左右
食完就無事

你咁後生咁快睇都咁

帶狀疱疹後神經痛（Postherpetic Neuralgia）

帶狀疱疹後神經痛是由水痘帶狀疱疹病毒（俗稱『生蛇』）出現後所引致的併發症。五十歲以上的長者尤其容易患上。一但曾經出過水痘，病毒就會潛伏於神經線，在成人免疫力下降時發展成帶狀疱疹。病毒繼而會破壞神經線，引致神經痛症狀。若能及早治療帶狀疱疹，可紓緩神經痛的情況。

若帶狀疱疹消失後三個月以上，在出現過帶狀疱疹的地方持續疼痛，或者再次覺得疼痛，便可能是帶狀疱疹後神經痛。症狀包括：

· 銳痛、灼痛或酸痛
· 對接觸轉變感覺敏感
· 痕癢及麻痺

食神經線痛藥 應該係最快